<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kernel on Life with Linux</title>
    <link>http://blog.foobargem.com/tags/kernel/</link>
    <description>Recent content in kernel on Life with Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2019 01:28:11 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.foobargem.com/tags/kernel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>RHEL kernel 의 CPU model 검사</title>
      <link>http://blog.foobargem.com/posts/check-cpu-model-on-rhel-kernel/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 01:28:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.foobargem.com/posts/check-cpu-model-on-rhel-kernel/</guid>
      <description>회사에서 RHEL7 을 사용하는 일부 시스템이 있다. 오늘 openvswitch 관련하여 kernel crash 가 일어나 재부팅이 발생을 했다. 관련해서 시스템을 진단하다가 생소한 메시지를 발견했고 RedHat 은 linux kernel 에 CPU model 검사를 한다는 것을 확인하게 되었다.
dmesg 의 일부 내용은 다음과 같다.
[ 0.000000] Warning: Intel CPU model - this hardware has not undergone testing by Red Hat and might not be certified. Please consult https://hardware.redhat.com for certified hardware.  메시지만 보아도 RedHat 이 커널에 무슨짓을 했을것 같은 느낌이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel x86 CPU 취약점에 대한 Linux kernel 의 기능들</title>
      <link>http://blog.foobargem.com/posts/features-of-linux-kernel-about-intel-x86-cpu-vulnerabilities/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 22:32:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.foobargem.com/posts/features-of-linux-kernel-about-intel-x86-cpu-vulnerabilities/</guid>
      <description>몇년 전부터 x86 CPU 의 취약점들 - Meltdown and Spectre 등- 이 지속적으로 발견 및 보고되고 있다.
최근 MaaS - Metal as a Service를 검토하던중 우연히 /proc/cpuinfo 의 항목중 bugs 라는게 생긴것과 sysfs 에 cpu 에 대한 취약점 디렉토리 (/sys/devices/system/cpu/vulnerabilities/*) 가 추가 된 것을 알게 되었다.
/proc/cpuinfo 의 bugs flag CPU 버그에 대한 workarounds 를 감지 또는 적용했음을 표시해준다. 무려 5년전(2014년 6월)에 commit 된 기능이다. 회사에서는 주로 CentOS7 을 다루다 보니 발견할 수 없었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build a kernel module on CentOS</title>
      <link>http://blog.foobargem.com/posts/build-a-kernel-module-on-centos/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2016 16:56:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.foobargem.com/posts/build-a-kernel-module-on-centos/</guid>
      <description>발단 bcache (Linux kernel block layer cache) 를 적용하려고 알아보니 CentOS 7 의 커널은 bcache module 이 disabled 였다. 그래서 kernel source 를 받아서 bcache module 을 build 시도했다.
경험하면 할 수록 CentOS 는 서버환경에서 별로이다. - Debian 추천!! :)
Build 환경 구축 required packages 설치 # yum install rpm-build redhat-rpm-config asciidoc hmaccalc perl-ExtUtils-Embed pesign xmlto \ audit-libs-devel binutils-devel elfutils-devel elfutils-libelf-devel \ ncurses-devel newt-devel numactl-devel pciutils-devel python-devel zlib-devel  kernel source 다운로드 http://vault.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LG 그램 랩탑에서 Linux kernel 빌드하기</title>
      <link>http://blog.foobargem.com/posts/build-kernel-on-lg-gram-laptop/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 11:06:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.foobargem.com/posts/build-kernel-on-lg-gram-laptop/</guid>
      <description>회사에서 지급받은 랩탑은 LG 그램이다. OS는 LMDE(Linux Mint Debian Edition) 을 설치해서 잘 쓰고 있다.
처음에는 i915 driver 버그로 LED 밝기조절이 안되고 밝기조절 기능을 활성화 하는경우 시스템이 멎는 문제가 있었다. 삽질을 하던중 KLDP 에서 커널 업데이트하면 해결된다는 글(https://kldp.org/node/151205)을 읽었다. 그리고 바로 3.18.8 커널로 빌드를 했고 문제는 깔끔하게 해결되었다. :D
커널 업데이트 후 wireless device (Intel Wireless 7620) 가 인식이 안되었는데 원인은 firmware 버전이 안맞아서였다. 그래서 linux wireless driver website 에서 커널버전에 맞는 firmware 를 다운로드 받아 설치를 했고 아주 잘 동작함을 확인했다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>